【劫案頻生】劫案不絕巡邏警員唔見影 警方內部反建議取消行咇令輿論譁然

近日搶劫案頻生，錶舖及珠寶金行屢遭鐵鎚幫扑劫，但警方卻未見有顯著加強警員在街上巡邏，反而繼續把大部份警力集中用來對付手無寸鐵的示威者，街頭警力真空，珠寶金行人心惶惶。事實上，繼昨晚銅鑼灣發生3賊人懷疑持槍闖入區內錶行搶去值60萬元手錶後，今晨油麻地先有身懷20萬元現金的男事主遭2賊人扑頭搶劫，不足2小時內再有金行被鐵鎚幫匪打劫，令人關注治安是否已失控。但警方近日不單未有承諾加強街頭巡邏，內部反而蘊釀取消「行咇」，令輿論譁然！《蘋果》早前即獨家披露一份以警務處長鄧炳強名義發出的警方內部文件，文件披露有警員提出把現時行咇制改為「standby-mode」，即是不再行咇。鄧當時在文件中的回應是「會作出檢討、審視可優化的地方」，未有一口拒絕，令人擔心警察「行咇制」不復有。

對於近期珠寶金行屢成搶劫目標，九龍金銀珠石玉器商會理事古堂發早前已曾表示，近期警力似較薄弱，疑令賊人可伺準機會犯案；他促請警方增加人手，加強巡邏維持治安。古堂發今日再表示，針珠寶金行劫案頻生感到憂慮，因為賊人「槍冇眼」，可能因走火等原因引成嚴重事故。他認為即使警方有其他工作或任務，仍有責任調動足夠人手巡邏珠寶金行及銀行林立的地區，防範劫案，否則珠寶金行恐有風險。他又指早前已向立法會議員反映年尾劫案屢屢發生的治安問題，希望政府正視。

警方早前在記者會則指出，去年搶劫案全年有147宗，平均2至3日一宗，但今年單是10月份便有28宗，即差不多每日一宗，但警方否認現時本港屬「無警時分」，指社區上仍有警力。昨晚銅鑼灣發生錶行劫案，已是兩個月內最少第10宗同類劫案，對上一次發生於本月13日，四名蒙面賊人持刀及鐵鎚闖入旺角花園街一間錶行，斬傷一名職員並劫得逾百萬元財物後逃去。同一錶行於上月14日亦曾遇劫，但力保不失。

另外，本月1日土瓜灣一間金舖遭4名鐵鎚幫賊人打劫，掠去約值200萬元金飾。翌日長沙灣青山道一間珠寶金行，亦被兩名賊人用鐵錘打爛櫥窗掠去約值300萬元金飾，再由另一黨駕車接應逃去。

啱喎，求其行必九查行人身份證有咩用？應該有更有效率方法。

Push

我覺得根本係機會

一班窮人要發達就係今鋪

但搶都唔搶金鋪啦 轉手又難又煩

唔洗做呀？

睇緊雷洛傳咁

之後會唔會有民間護衛隊，令黑警進一步被邊緣化

休班警咪係劫匪

反正我都唔相信班狗係出黎維持治安
佢地想點撚樣就點撚樣
目標都一定係要佢地全面瓦解 血債血償

真攬抄

金鋪放題

-----------------
香港獨立，唯一出路

之前有幾單連爆醫務所拎現金

幾時開過唔出糧mode

唔會
佢會話你藏有攻擊性武器

佢唔行，我地行，再收費

根本就係

講左好耐依家根本係省港旗兵千年難得一見機會
基本上 講蝗語 + 老 係無敵 完全唔會有狗力查
如果途中打死後生的話分分鐘班狗會連file都唔開話單打劫係意外 冇可疑

依家做世界真係時候
今朝個單仲著黑衫去打劫真係唔知佢訓咗半年定係真心on9
去淘幾件綠色防暴裝好過去搵兩支黑星啦

起碼唔係係狗屋standby先

咁先正路啦
一定係拎現金 無得chase 先係重點
其實仲有好多藍絲又有錢 又無危機意識
佢地真係重點目標之一
一爆完 都唔知點追
不過係香港安穩太耐先覺得無咁既社會議題姐
以前班黑警 無野做 真係10分鍾內到現在 即刻捉到
家下比成個鍾人地跑 跛既走左啦

自警團

緊係擸警棍啦
一出棍就知係休狗 衫都唔洗著

有劫案咁危險,行咇遇到點算

其實班狗咁玩更加激嬲商家同有錢佬
岩哂攬炒
所以話成班匹夫狗冇腦
淨係識打、食支那撈同叫支那雞
港共覆滅都多得呢班傻狗唔少

除咗香港世界有邊度會行必？

都係坐警車兜

正
反正做唔做野都係自己人決定
傾掂數就得

有錢佬同商家會課金整有槍私兵

民間整武裝民衛團都係好快既事

而家大家練好體能+技術

班狗人工照加ot照出
商家佬蝕關佢地撚事咩
梗係理撚得你
分分鐘玩埋一份賺外快啦

犯罪都市

得班恐怖分子有裝有公權你吹得佢脹

弱智都識揀啦

我都想取消行必，日日見到班狗好開心咩

pk最叻個招無警時份，衰過都仲要玩

是旦啦，警察淨係識拉示威者同後生仔

岩呀，全港最大犯罪組織

冇行咇好耐啦

珠寶有哂生日日期 搶到有咩用

真係發達機會

返番去收片時代啦

standby埋份糧囉

老老豆豆我都覺得係發唔發達真係睇呢鋪

push

好中

全職做政治工具
休班警可以帶槍收工後 就開始有持槍打劫
班藍絲店主自己睇路啦

攬炒咪好， 香港治安變差外資就會走

點解香港人咁撚鐘意幫政府做義工， 係咪犯賤心理， 黨鐵受損就話夾錢賠俾黨鐵，痴撚線

有乜撚野所謂 搶金鋪就岩喇 反正都係支那人最愛

好想睇商家佬搵左隊僱傭兵番黎

支持賊開槍射撚死哂班仆街狗

唔好行囉 反正金行係做大陸人生意多過香港人 你覺得佢地槍頭會對住最近嘅和平示威者定唔㩒行咇嘅黑警

一嚟我地冇蝕，金行唔係自己友
二嚟可以進一步分化商家佬同黑警
三嚟持續打劫嘅風氣會令外國公司入資香港時有所避諱 令經濟下挫

市民自行武裝成立自衛隊

交保護費就唔會比狗咬 (好似係)

用行咇嘅時間打劫

屌平時都無行啦扮咩

政治上黎講係黑警不作為
搞撚到香港更加無政府狀態
真係好棍知狗唔做野唔會拉賊

好快全社會唔會課金比港共

搵區議員搞隊無武器既巡邏保安
大家香港人都知邊個先守護香港

通街都係便衣standby 捉抗爭者，裝修小隊快閃都好易奶野，一不小心都比狗事後跟到返屋企，但偏偏劫案食大茶飯就咁易得手然後不了了之，你話唔係休班警做都冇人信，黑警心知無論做乜都會有高層攬，就算犯罪被查出高層都會為咗要維穩而放生，軍政府無法無天

S

同有錢人/商界攬抄

變左GTA 5

好快就會要收返片，唔交就會有"伙計"招呼

根本就係班狗自編自導自演打劫金行
想將責任推俾香港人

大部分嘅CBD都有嘅
偏少少嘅surburbs先係警車兜

又厄o丅又厄人工正

年尾休班狗要清賭債

咁就正式宣布做政治部囉，成班黑警

同721一樣 想俾人知佢地有幾重要
對唔住 唔撚care 繼續俾人睇你地幾咁專業執法啦

夢見以前傳話係生意唔好，自編自導安排claim保險

難記認 溶左d金佢

黑警幫手攬炒 多撚謝
邊個敢係香港做生意

屌，打乜撚野劫吖
有軍火有ak

幫手辣低一隊曱甴，即刻課金支持
讚埋做英雄添

而家仲開咩花 全職做賊算啦

金轉手其實唔煩
不過睇你有無途徑同人脈姐

識人會打折收啲來歷不明既金器、金條
熔左佢再搵師父整過
之後再擺出鋪頭賣
呢啲鋪好少本地人去
反而好多遊客上去買

輿論幾時譁然過，冇狗更加好，輿論係質疑打劫其實係狗自己做出嚟

黑警維持唔到治安就會有民團有民團就會有自治區.

夠撚膽行咩

休班警發達了

其實唔出奇

咪就係得個嬲字乜都做唔到,窮到得返錢

槍桿子裡出政權,黑警擺明打劫班商家同有錢佬,又如何

推

無生意靠呃保險都好常見

黑警依家唔抄牌唔執法
只負責打後生仔
養左呢班專打香港人既垃圾
哂撚哂米飯

班曱甴過左幾個月仲咁on9

我成日諗行返咇班友會唔會不停俾人鬧，原來已經唔會再有咇行

有咩人最清楚黑警步署，根本自己嫌疑最大

支持省港奇兵黎香港食放題

啱呀，梗係搶小米

黑市價仲高過冇識認嘅黃金

同意

垃圾

其心可誅啦呢啲

大陸佬見到香港無政府狀態, 打劫容易得手. 加上支爆開始擴大. 未來會有更多劫匪下來揾食

鄧狗公真係好幫得林奠手就黎connect 晒全港黃藍商賈。

歸順換取保護

我都覺，佢地收左工衫都唔洗換就可以去打劫啦。
反正多d劫案高調報道符合佢地既宣傳方向。

唔係已經取消左喇咩，好耐都冇見過行咇

根本就係班高層既潛台言啦

亞洲最優秀
.
.
.
.
.
.
犯罪組織

點解唔取消埋出糧

歌仔有得唱

又唔做嘢，又唔讀書

金舖同藥房啦，金舖多金，藥房做水貨客多現金呀

正卜街，又唔做嘢，又唔讀書

和你慳： 自組罷買團

唔會 民間護衛隊一出就會比班狗打到仆街
班狗寧願周街強姦都唔會放棄打鳩好人嘅機會

正式宣佈
香港警察全職做政治工具

咇都唔撚洗得，
得閒打吓班後生仔，荀工

行咇又點

次次劫案都拉唔到人架啦

同你講話拉到人根本係講大話

好多知情既人都知, 全香港所有劫案破案率+起回失物率實際不超過1%

拍戲者
邊有打劫

班黑警想做救主世 以為無左佢地唔得

on9

又想玩翻721個招?

最衰都係佔中
總之有咩罪案都入哂示威者數就搞掂
有遊行個陣就出黎呃OT
槍呢就拎黎射班手無寸鐵既市民
要交數就是但係條街到捉幾個後生仔
有咩唔順意就返去打佢地幾棍

好呀

全世界邊度方圓一公里有過百間金鋪銀行提款機？

支持 快d搞到東方之珠變東方臭丸

好耐之前就已經諗哩個問題
全港死黑警去晒捉示威者
如果到時18區都有劫案，甚至好似外國天災過後啲人周街搶劫咁誇張
咁啲商家佬係咪會大大力屌死林鄭同警隊？

反正都無差佬架啦
自己靠自己啦
有乜事私了

搶金鋪其實一般人真係wfc

幫你打你都仲得

最緊要職員唔好上腦搵命搏，你死你事，人地好地地和平搶劫你一反抗發爛咋傷到途人就無謂啦

又要呃OT 又要唔使做 死黑警

均富卡使用

香港警察=犯罪集團
點會拉自己友

唔使出糧就更好
btw 優佢老母臭化，唔撚識用改善？

兩個月前已經取消左

我地比左9億！！
換來只有被打！！
香港警察正一垃圾！

自從七月仲見過警察行咇後
有五個月見唔到了

行咇見到賊咪又掉頭走

無警+支那經濟轉差，好快又有省港旗兵攞AK嚟香港搵食

其實由佢哋可以蒙面/唔出示證件開始已經注定會返返去收片時代

休班咪打劫囉
又有大sir照

自己人做架啦，又有槍，查到係自己人都唔會拉，零風險

休班警最熟警力分佈

想重演721嗟

岩呀，唔好行，睇下邊個驚啲？
你班商家佬支持港共政治凌駕一切麻
睇下邊個最終食屎？

其實司馬昭之心路人皆知。

其實咁多金舖係咪應該執減啲呢？係咪真係需要成街金舖？

放手畀市民自己揸鎗巡邏，然後解散黨犬隊，未嘗不是好事。

樹大招風

唔洗行咇，扣一半人工

以後冇人講唔讀書就冇錢途，求其中學畢業，之後考警察，平日野又唔洗做，人工又高過普通大學生

賊又唔撚識捉
你話有乜撚野用 平時大大聲

呢班所謂亞洲第一真係

抵能死，執柒左佢啦

無警時份早左五個月搞 唔係嘅話都有機會民意逆轉嘅

好喎，驚咪執晒d藥房，金鋪

休班曱甴搵外快姐

捉學生示威者就叻姐 點都做左維穩任先 理得你港豬仆街

愛國無罪 老粒有理

其實班黑警一早知
不過點解從來都唔掃就大家都明

啲呢鋪頭就算明知你啲金係有問題都會收
唔好話咩咁大批貨唔會收哂
咩賊贓唔敢收
現金交易，批貨越有問題佢地越開心

例如祈福金、走私金佢地咪折少啲
唔係因為走私驚海關
而係走私果啲多數唔急放
折太多佢走去第二間賣

如果係賊贓金
佢地多數會開天殺價咁折
因為佢知道你急住放手急住著草咁
只要你唔係折得好過份班賊一定賣

btw宜家有傳打劫金鋪既其實就係班黑警
又有人傳上面會補償番金鋪既損失
咁成件事就自己串埋佢啦

全民皆警

咁其實唔使養咁多人啦

早左搞唔係問題
一早掉返1億安家費出黎,場運動已經完左
小小錢都咁姑寒,共產黨?

侵侵打到佢冇錢

佢地會話要應付突發大型事件, 仲請多啲人買多啲裝備, 狂要上面加budget
屌班狗依家連基本野都唔想做, 出糧比佢地休息呀? 梗係要佢地夏天繼續行到隻狗咁喇

香港金總要人呀！

記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

真·休息撚

想入行做賊

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

唔搶金唔通搶錶？貪佢有出世紙呀on9

香港國憲法第二修正案

香港獨立 唯一辦法

好丫 我贊成 商家佬依家自己受番姐 我小市民無影響嫁喎

而家上大陸班把黑星落嚟
打劫金行掃低兩三件，留下彈紋，順便話下手引
轉頭高價放把槍俾班後生傻仔，等佢去示威on99俾人拉，跟手link埋打劫
咁班呀sir識做就連破幾單大劫案，求其告佢幾條重罪
諗起都發發

金鋪，錶行放題，大圈仔風光日子重臨

其實會唔會係劇本黎，搵班休班狗去打劫，扮曬野人手/資源不足，跟住擴大狗隊編制
到時真係police state

廢事自己人打自己人

區議會選舉, 大部份大錢佬住既選區例如山頂九龍塘個D, 佢地都係投返自由黨/建制派架

咁佢份人工再扣半

其實係好事，d高檔店鋪驚
又逼人打劫，佢地一走，香港就有運行

好事，偷舖頭野係舖頭損失姐，通常俾人搶得既都係大牌子，金舖，好多都係藍絲

休班去打刧

「安份守己咪唔會比人搞囉」、「香港咁安全有賴香港警察」

班藍絲口吻咁鐘意講 咪等佢試下全港721無警化下 比人搶野比人打都無人理既感覺囉

班藍絲撞下板就岩嫁喇